these are some git commands from Mr.廖雪峰 teacher, Thank you very much!

git status/ git diff/ git add/ git commit -m ""/ git log/ git log --pretty=oneline
git log --pretty=oneline --abbrev-commit

Revert to history version:
git reset --hard HEAD^/ git reflog/ git reset --hard (commit id)
git diff HEAD -- file
if not add: git checkout -- file
if add: git reset HEAD file /git checkout -- file

Remove:
git rm file

Push to github
git remote add origin git@github.com:xing1992/learngit.git
git push -u origin master
git push origin master

create and change into dev: git checkout -b dev
create branch: git branch
switch branch: git checkout name
merge branch into this branch: git merge name/ git merge --no-ff -m "xxx" name
delete branch: git branch -d name
force delete branch: git branch -D name

stash this branch: git stash
check stash list: git stash list
resume stash: git stash apply/ git stash drop/ git stash pop

check origin info: git remote/ git remote -v
push branch: git push origin master
checkout dev: git checkout -b dev origin/dev
pull: git pull

git push origin branch-name 
git pull 
git branch --set-upstream branch-name origin/branch-name
git checkout -b branch-name origin/branch-name

create a tag on this branch: git tag tagname
Show all tags: git tag
Create a tag on one commit: git tag tagname commitid
Create a tag with comment: git tag -a tagname -m "" commitid

push local tag: git push origin tag name
push all tags: git push origin --tags
Delete a local tag: git tag -d tagname
delete a origin tag: git push origin :refs/tags/tagname
